<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>哲</title>
    <link>http://kezhe.online/</link>
    
    <atom:link href="http://kezhe.online/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>此后，将有群星闪耀。</description>
    <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:30:03 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>三亚之旅</title>
      <link>http://kezhe.online/2024/04/28/%E4%B8%89%E4%BA%9A%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <guid>http://kezhe.online/2024/04/28/%E4%B8%89%E4%BA%9A%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:46:18 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;经过了十几个小时的旅程，终于抵达了三亚凤凰国际机场，站在机场外，便是看到不远处有着密密麻麻的椰子树，树上也是长了许多的椰子，忽然吹来了一阵海风，让我感觉心旷神怡，浑身舒服。&lt;br&gt;在附近的餐厅休息了片刻之后，我们看了一下关于当地的地图和主要景点之后，选择了大东海。到了大东海</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>经过了十几个小时的旅程，终于抵达了三亚凤凰国际机场，站在机场外，便是看到不远处有着密密麻麻的椰子树，树上也是长了许多的椰子，忽然吹来了一阵海风，让我感觉心旷神怡，浑身舒服。<br>在附近的餐厅休息了片刻之后，我们看了一下关于当地的地图和主要景点之后，选择了大东海。到了大东海，我和爸爸妈妈走在沙滩上时，赶到这里的沙子异常柔软，就像踩在了波斯绒毯上了一般，再感受着清凉的海风，使人倍感惬意子浮躁的心境也会再次平静下来。我和爸爸妈妈玩上了一天，才恋恋不舍的回到了提前预订的宾馆里。<br>在三亚的日子里，让我感到真正打开眼界的不只是美丽的大海和各种，而是各种各样物美价廉的海鲜：在内陆很少吃到的鲍鱼，在这里成了相对便宜的食物，使我大开眼界的不止这些，还有我很少甚至没见过的鱼和虾类，比如海鲤、鲟鱼、大龙虾等许多堪称稀奇古怪的海鲜。不过在市场上光知道海鲜的名字还是远远不够的，因为许多新鲜程度不一的海鲜混在一起的时候，需要细心去挑，否侧一旦买到了不太新鲜的食物，轻则口感差些，重则闹肚子。但是在一堆海鲜中挑出其中的“佼佼者”也是有着不小难度。不过在我的不懈观察下，在离开三亚前，我已经学会了和爸爸共同挑一些容易辨别新鲜程度的海鲜了。<br>三亚之旅结束了，我也要回家了。虽然这三亚之旅只有短短几天，但这暑假也因这一次旅行更难忘、有趣</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://kezhe.online/tags/about/">about</category>
      
      
      <comments>http://kezhe.online/2024/04/28/%E4%B8%89%E4%BA%9A%E4%B9%8B%E6%97%85/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>历史博物馆之旅</title>
      <link>http://kezhe.online/2024/04/28/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <guid>http://kezhe.online/2024/04/28/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:46:18 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;这是我第一次来到湘西，来到吉首。&lt;br&gt;军训时我们组织了一次去沙子坳校区参观博物馆的机会。&lt;br&gt;其中颇具看点的应该是介绍沈从文和黄永玉两位先生的相关作品的人物展馆。&lt;br&gt;当然还有校史馆、生物展览馆和民俗习俗展馆。众所周知，湘西是土家族苗族自治州。少数民族文化是它的主要特</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>这是我第一次来到湘西，来到吉首。<br>军训时我们组织了一次去沙子坳校区参观博物馆的机会。<br>其中颇具看点的应该是介绍沈从文和黄永玉两位先生的相关作品的人物展馆。<br>当然还有校史馆、生物展览馆和民俗习俗展馆。众所周知，湘西是土家族苗族自治州。少数民族文化是它的主要特色。<br>在黄永玉博物馆中，我在博物馆讲解员的解说下，领略了黄老先生的生平事迹，并纷纷惊叹于黄老先生的艺术造诣，争相与黄老先生艺术夸张之后的雕像合影。在沈从文博物馆，同学们最为感兴趣的就是沈从文先生的大量文学作品，很多同学表示已经读过了《边城》；其次便是沈从文先生跟他的妻子张兆和的爱情故事。校史馆中，新生们在讲解员的带领下理解校徽、校歌和校训的深刻含义，回顾了我校自建校以来的发展历程，这对帮助新生了解学校，培养对学校深厚的感情具有重要意义。<br>参观结束后，我表示，博物馆之行感受到了我校立足湘西地区的深厚历史文化内涵，更加坚定了她们四年在这里生活、学习的决心</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://kezhe.online/tags/about/">about</category>
      
      
      <comments>http://kezhe.online/2024/04/28/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86%E4%B9%8B%E6%97%85/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>大学军训</title>
      <link>http://kezhe.online/2024/04/28/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%86%9B%E8%AE%AD/</link>
      <guid>http://kezhe.online/2024/04/28/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%86%9B%E8%AE%AD/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:46:18 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;我终于度过了这几天天劳累的军训，在军训的这五天内，我虽然很累很苦，但是我学会了很多。&lt;br&gt;如果能用一个字来形容我的军训生活，那就是“累”。在军训的第一天，我站了很长时间的军姿，在这一天我学会了坚持，将累和苦都坚持下来。在军训的第二天，我和同学们练习了起步走，虽然没有昨天累</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>我终于度过了这几天天劳累的军训，在军训的这五天内，我虽然很累很苦，但是我学会了很多。<br>如果能用一个字来形容我的军训生活，那就是“累”。在军训的第一天，我站了很长时间的军姿，在这一天我学会了坚持，将累和苦都坚持下来。在军训的第二天，我和同学们练习了起步走，虽然没有昨天累，但是还远比平常生活累，在这一天我学会了适应这里的生活。第三天的训练是这几天来最累的，这一天的下午，我和同学们在烈日下站军姿，我挺着胸、夹着胳膊，仅仅站了十分钟，我的汗水就已经顺着脸庞滑落到了地上。在三面转法的训练中，我集中精神听教官的口令，身体绷直，做完后我全身酸痛，虽然很累，但是这一天我学会了怎样享受这里的生活。<br>这五天来，我学会了坚持、适应和享受，还学会了独立生活、吃苦耐劳的精神和克服困难的毅力。我们这些城市里的孩子不能再像以前那样懒散了，我们要多吃苦、多流汗、多用功，只有这样我们才能改变，变成品德兼优的好学生。吃苦不仅对我们的身心有很大的帮助，而且对我们的身体也有极大的帮助。<br>军训对我来说就像一块磨刀石，我只有不断的磨练自己，才能让我身心健康、身体强壮。<br>大学生军训总结</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://kezhe.online/tags/about/">about</category>
      
      
      <comments>http://kezhe.online/2024/04/28/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%86%9B%E8%AE%AD/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>成都之旅</title>
      <link>http://kezhe.online/2024/04/28/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <guid>http://kezhe.online/2024/04/28/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:46:18 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;凌晨四点，天还没亮我们就出发了。几小时后，终于到了成都。早在很久以前，成都早就有了“天府之国”的美称。这里有很多的景点，如：宽窄巷子、都江堰、武侯祠、锦里等等。
刚下飞机，我们就坐了当地的地铁，也算是“入乡随俗”吧。下地铁之后，就到了来成都的第一个目的地，宽</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<pre><code>凌晨四点，天还没亮我们就出发了。几小时后，终于到了成都。早在很久以前，成都早就有了“天府之国”的美称。这里有很多的景点，如：宽窄巷子、都江堰、武侯祠、锦里等等。刚下飞机，我们就坐了当地的地铁，也算是“入乡随俗”吧。下地铁之后，就到了来成都的第一个目的地，宽窄巷子。在旁边，有很多卖小吃的。宽窄巷子分为宽巷子、窄巷子和井巷子。这也是成都当地的特色建筑。走在这里，还是有一种走在古城的感觉。然后我们去吃了当地的特色小吃，四川吃辣，所以我们吃的都是有很多辣椒，吃起来很有感觉。</code></pre><p>下午，我们去了市中心的一个特殊建筑，是一只熊猫。身体在大楼外，而头却在大楼内，也是很有意思。<br>第二天，我们一起去了本次旅游的重头戏，大熊猫繁育研究基地。众所周知，熊猫是中国的国宝，数量稀少，主要生活在生活在四川境内。当然，这里不仅有大熊猫，还有小熊猫。一进去，沿着台阶走，我们就看到了小熊猫。此小熊猫不是大熊猫的幼崽，而是另外一个物种。它全身是棕褐色的，个人觉得很像浣熊，不过要大得多。它们是名副其实的“爬树高手”，速度很快，几秒内就能爬上十几米高的树。看完小熊猫后，我们就去看大熊猫。果然，大熊猫的人气要比小熊猫的人气高得多。应该是照顾的太好了，里面的大熊猫都很胖，动作十分“傲慢”，是名副其实的“大爷”。由于身体是黑白的颜色，所以被人调侃说熊猫的最大遗憾是没有彩色照片，也是十分真实。不要看熊猫萌，它们的咬合力也很厉害，吃竹子像吃水果一样。吃得很响，以至于我在人群之中都能听到声音。<br>成都之旅是一次难忘的经历。我游览了宽窄巷子、武侯祠、锦里等著名景点，品尝了火锅、夫子庙口水鸡等美食，感受到了成都悠久的历史和浓厚的文化氛围。这次旅行让我留下了深刻的印象，希望能再次回到这座充满魅力的城市。<br>  在成都之旅中，我还参观了文殊院、杜甫草堂等历史古迹，感受到了成都悠久的文化底蕴。在成都的街头巷尾，我看到了悠闲的成都生活节奏和独特的文化氛围，让我仿佛置身于一个缓慢而充满诗意的世界。又到了期盼已久的暑假了，又是一个外出旅游的季节。这一次的目的地是四川的成都。<br>几天的旅行就结束了，不过这才是本次旅行的一半，下一站，重庆</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://kezhe.online/tags/about/">about</category>
      
      
      <comments>http://kezhe.online/2024/04/28/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B9%8B%E6%97%85/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业季之旅</title>
      <link>http://kezhe.online/2024/04/28/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <guid>http://kezhe.online/2024/04/28/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:46:18 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;毕业旅行是我人生中一次难忘的经历。我们一群同学在毕业前决定一起去旅行，探索未知的世界。我们选择了一个充满风情的目的地，感受不一样的文化和风景。&lt;br&gt;在长达12个小时的火车之旅后，随同我们六人小伙伴一起抵达的是东方明珠！高耸入云的建筑让我不由得感叹国家力量的强大&lt;br&gt;第一</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>毕业旅行是我人生中一次难忘的经历。我们一群同学在毕业前决定一起去旅行，探索未知的世界。我们选择了一个充满风情的目的地，感受不一样的文化和风景。<br>在长达12个小时的火车之旅后，随同我们六人小伙伴一起抵达的是东方明珠！高耸入云的建筑让我不由得感叹国家力量的强大<br>第一天：我们六个人兴致勃勃地踏上了去上海的旅行。抵达后先去了外滩，欣赏了灯火辉煌的城市夜景，用美食填饱了肚子，充实了精神。晚上在酒店轻松休息，期待第二天的行程。第二天：我们一早就出发去了上海迪士尼乐园，尽情享受了各种刺激的游乐项目，还和卡通人物合影留念。傍晚时分，我们来到了南京路步行街，逛街购物，感受上海的时尚氛围，品尝当地小吃，度过了愉快的时光。第三天：我们去了豫园、城隍庙等景点，感受了上海的历史和文化底蕴。随后前往田子坊，领略老上海的风情。晚上回到酒店整理行李，结束了充实而愉快的上海之行，留下了美好的回忆。在旅行中，我们经历了许多挑战和困难，但也收获了许多快乐和美好的回忆。和同学们一起分享喜怒哀乐，彼此扶持鼓励，让我们更加坚定了友谊的纽带。毕业旅行让我变得更加成熟和坚强，也让我明白了人生中重要的是心怀梦想，勇敢面对未来。这次旅行让我收获更多，也让我更加珍惜眼前的一切。愿我们在人生的旅途中，永远怀握着热情和勇气，勇往直前。毕业旅行结束时，我们带着满满的回忆和感慨踏上归途。坐在回程的交通工具上，我们相互依偎着，回味着旅行中的点点滴滴。虽然旅途匆匆，但旅行留下的美好记忆将永远铭记在心。<br>回到学校后，我们重新投入到学习和工作中。但毕业旅行的经历让我们更加坚定了梦想与目标，激励着我们前行。无论未来的路途如何曲折，我们都会胸怀热情，带着勇气继续探索未知的世界。毕业旅行留下的回忆如同一束灿烂的光芒，照亮着我们前行的道路。在人生的旅途中，我们会牢记着那段美好经历，勇敢地迎接挑战，努力实现自己的梦想。<br>毕业旅行让我们更加懂得珍惜友谊和时光，更加明白生活的意义和价值。在未来的岁月里，我们会像那次旅行一样，充满激情，充满勇气，不断探索、不断成长。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://kezhe.online/tags/about/">about</category>
      
      
      <comments>http://kezhe.online/2024/04/28/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3%E4%B9%8B%E6%97%85/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>福建之旅</title>
      <link>http://kezhe.online/2024/04/28/%E7%A6%8F%E5%BB%BA%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
      <guid>http://kezhe.online/2024/04/28/%E7%A6%8F%E5%BB%BA%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:46:18 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;“山一程，水一程”，这一次的福建之行，让我真正体验到了福建的山水之美。&lt;br&gt;太姥山是福建的一大景点。到福建的第二天上午，我们就开始了太姥山之行。一进大门，矗立在山峰上的怪石映入眼帘，那怪石似两个人紧紧相抱，怪不得叫作“夫妻峰”。沿着游步道，一路怪石频频入眼：看，那块大石头</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>“山一程，水一程”，这一次的福建之行，让我真正体验到了福建的山水之美。<br>太姥山是福建的一大景点。到福建的第二天上午，我们就开始了太姥山之行。一进大门，矗立在山峰上的怪石映入眼帘，那怪石似两个人紧紧相抱，怪不得叫作“夫妻峰”。沿着游步道，一路怪石频频入眼：看，那块大石头就是“太姥之心”，我仿佛感受到阵阵有力的心跳声；瞧，十八罗汉步履匆匆，正急着赶去吃斋饭呢……怪不得有诗人称赞：“太姥无俗石，个个皆神工。”<br>这里的洞也各具特色，有的向低处延伸，直通到海面，叫“通海洞”；有的向上扩展，叫“通天洞”；有的终年滴水，叫“滴水洞”；有的削壁夹巷，见天如线，叫“一线天”……在游览中，我们要以各种动作行走，时蹲、时爬、时侧，姿态各异。最可怜的就是爸爸了，经过低矮的洞穴，我们只要对折，而爸爸因为个子高，有时候需要“三折”才能过洞。那怪异的样子，惹得我们笑声阵阵！<br>在福建，霞浦北岐这个小农村以观日出而出名。大清早，我们就来到了观日出的最佳滩涂边，这时太阳还没有出来，但海上已经出现了一圈雾气，犹如滩涂的一条围巾。忽然，太阳从海面冉冉升起，很快它就完整地挂在了雾茫茫的海面上了，顿时，滩涂撒满金光，抹红了整个海面，而此时早出的船帆、忙碌的渔民成了一道绝美的风景。我们便踏着晨光，在海边拾贝壳。有的贝壳像扇子，有的似陀螺，有的恰如一朵白色的小花……姿态各异，五彩缤纷。我把它们排列在我的手背和手腕，它们成了活生生的美丽点缀。我对着大海大喊：“幸福！”对面的山头隐约应和着，真是幸福的回音。<br>福建之行，不虚此行！</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://kezhe.online/tags/about/">about</category>
      
      
      <comments>http://kezhe.online/2024/04/28/%E7%A6%8F%E5%BB%BA%E4%B9%8B%E6%97%85/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
